教育局：書單內書籍>70%來自中資聯合集團只是意外 一直以「專業角度」推介圖書

教育界立法會議員葉建源說，教育局昨日宣布推出的暑期閱讀贈閱計劃，推行過急，書單限制學生閱讀選擇，有利益輸送之嫌。

葉建源說，教育局昨日才發出有關通知，要求學校下星期三選好書，進行報價及採購，7月暑假前便要向學生派發書籍，令到原本要處理大量工作的學校要急於做好決定，不少學校的圖書館主任質疑為何計劃推行如此急促。

他指出，可供選擇的書籍當中超過7成，即500多本來自中資機構的聯合集團，令人質疑有利益輸送問題，要求教育局公開交代此計劃的細節，並為學校提供彈性時間安排。

教育局回應表示，一直從專業角度，按圖書的質素，考慮推介圖書是否適合中小學不同階段的學生，而不會基於圖書的出版社而建議書籍，因此，絕不存在優待某書局或某出版社的書籍。

發言人說，除這次暑期試行計劃外，學校亦有恆常的「推廣閱讀津貼」，可按校本需要選購不同種類書籍，並沒有指定書目。對於某些政客以其「分中分台」的立場，將推廣閱讀政治化、妖魔化，教育局表示極度遺憾，並譴責有關做法。

借個位 立會事實處

仲話搞革命要10幾20年，到時人地都洗撚哂腦啦，戇尻港豬

好正張圖 可以用嚟做DBQ題目

原來洗左咁多年腦，不過無撚用啦失敗左

專業角度: DQ晒英文書

我想知張書單既FULL LIST多D

去銅鑼灣買書

咁你比中學生既書單做咩擺哂9-12歲既童書繪本落去呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

唔駛扮嘢啦
joint即係支聯辦啦
意外

錢穆講中國通史 商務印書館 葉龍 78.00

屌, 乜撚嘢書嚟

邊有咁易,我以前讀小學個個禮拜都要升旗禮.又唔見我依家係親中!

四百幾本書入面差唔多有300本都係同中史中國有關

漢史 + 漢文化 => 大中華思想洗腦

誠品呢

教育局根本就係妖魔
使乜妖魔化

咁咪好囉，等學生見到中史就反胃

而家日日唱國歌，升國旗，睇中國教科書，又有國安法國歌法專捉異見人士，仲要班教畜配個教育局奶共政策，你得升旗禮我當年夠要聽國歌，你應該係唔知洗腦嘅威力